% Содержимое данного документа позаимсвовано из Приложения Е из документа http://www.bsuir.by/m/12_113415_1_66883.pdf
 
\thispagestyle{empty}
 
\begin{singlespace}
 
{\small
 \begin{center}
   \begin{minipage}{0.8\textwidth}
     \begin{center}
       {\normalsize ОТЗЫВ}\\[1em]
       на дипломный проект студента факультета компьютерных систем и сетей Учреждения образования <<Белорусский государственный университет информатики и радиоэлектроники>>\\
       Красильников Артёма Андреевича \\
       на тему: <<Онлайн кинотеатр>>
     \end{center}
   \end{minipage}
 \end{center}
 
На время дипломного проектирования перед студентом Красильниковым~А.\,А. была поставлена задача разработать приложение видеоплеер для совместного просмотра видео на расстоянии.
Тема является актуальной, т.\,к. многие пользователи, не имеющие возможности собраться вместе со своими друзьями и знакомыми, нуждаются в дополнительных средствах социализации.
 
Красильников~А.\,А. на основании анализа аналогичных приложений и литературы, посвящённой передаче данных по сети, предложил проект веб-видеоплеера.
 
В процессе проектирования были разработаны структура данных, система синхронизации, модуль управления плеером.
Система разработана с использованием современных технологий и решений.
 
Работа над проектом велась в соответствии с календарным графиком.
Пояснительная записка и графический материал оформлены хорошо и в соответствии с требованиями ЕСКД.

В качестве замечаний можно выделить:
\begin{itemize}
  \item недостаточно подробное описание проектирования приложения;
  \item неполный формат описания вариантов использования (отсутствуют постусловия);
  \item наличие орфографических и синтаксических ошибок и опечаток.
\end{itemize}
 
Дипломный проект Красильникова~А.\,А. соответствует техническому заданию и выполнен с применением современных прогрессивных технологий. Рекомендуется оценка ‘семь’.
 
Считаю, что Красильников~А.\,А. освоил технику инженерного проектирования технических систем, подготовлена к самостоятельной работе по специальности 1-40~04~01
<<Информатика и технологии программирования>> и заслуживает присвоения квалификации инженера-системного программиста.
 
 \vfill
 \noindent
 \begin{minipage}{0.54\textwidth}
   \begin{flushleft}
     Руководитель проекта:\\
     канд. техн. наук, доцент,\\
     доцент кафедры информатики БГУИР\\
     1.06.20
   \end{flushleft}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{0.44\textwidth}
   \begin{flushright}
     \underline{\hspace*{3cm}} М.\,В.~Стержанов
   \end{flushright}
 \end{minipage}
}
 
\end{singlespace}
 
\clearpage
 

