% Содержимое данного документа позаимсвовано из Приложения Ж из документа http://www.bsuir.by/m/12_113415_1_66883.pdf
 
\thispagestyle{empty}
 
\begin{singlespace}
 
{\small
 \begin{center}
   \begin{minipage}{0.9\textwidth}
     \begin{center}
       {\normalsize РЕЦЕНЗИЯ}\\[0.2cm]
       на дипломный проект студента факультета компьютерных систем и сетей Учреждения образования <<Белорусский государственный университет информатики и радиоэлектроники>>\\
       Красильникова Артём Андреевича \\
       на тему: <<Онлайн кинотеатр>>
     \end{center}
   \end{minipage}\\
 \end{center}
 
Дипломный проект студента Красильникова А. А. состоит из шести листов графического материала и~\pageref*{LastPage} страницы пояснительной записки.
 
Тема проекта является актуальной и посвящена разработке видеоплеера для совместного просмотра видео на расстоянии.
 
Пояснительная записка построена логично и последовательно отражает все этапы разработки в соответствии с календарным планом.
 
В пояснительной записке сделан обзор современных приложений и сервисов для совместного просмотра видео, разобраны способы синхронизации и необходимые технологии.
Разобраны способы синхронизации видео и технологии необходимые для этого.
Разобраны особенности технологий используемых для разработки и причины их выбора.
Программное обеспечение свидетельствуют о глубоких знаниях студента Красильникова~А.\,А. в области проектирования подобных систем, умении работать с технической литературой и применять на практике наиболее рациональные решения.
 
Пояснительная записка и графический материал оформлены аккуратно и в соответствии с требованиями ЕСКД.
 
Замечания:
\begin{itemize}
 \item описаны не все особенности реализации;
 \item имеются неоднозначные формулировки;
\end{itemize}
 
В целом дипломный проект выполнен удовлетворительно, в соответствии с техническим заданием на проектирование и заслуживает оценки шесть баллов, а диплом
ник Красильников~А.\,А. "--- присвоения квалификации инженера-системного программиста.
 
 \vfill
 \noindent
 \begin{minipage}{0.4\textwidth}
   \begin{flushleft}
     Рецензент:\\
     канд. техн. наук, доцент\\
     кафедры информатики БГУИР
   \end{flushleft}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{0.58\textwidth}
   \begin{flushright}
   \underline{\hspace*{3cm}}\hspace*{0.5cm}\underline{\hspace*{2cm}} М.\,В.~Стержанов \\
   Дата\hspace*{6.5cm}
   \end{flushright}
 \end{minipage}
}
 
\end{singlespace}
\clearpage

